{
    "question": "Bagaimana kekuatan militer dapat menjadi sarana hubungan internasional? terus apakah yang dimaksud propaganda dalam sarana hubungan internasional ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Karena DLM hubungan militer antara satu negara dgn Negara\u00a0yg lainnya yg terlibat dlm hubungan tsb dapat bertukar ide tentng taktik militer Dan koordinasinya. Propaganda adalah sebuah upaya dimana\u00a0suatu negara ingin membentuk manipulasi Yang dilakukan secra sistematis",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Karena DLM hubungan militer antara satu negara dengan Negara\u00a0yang \nlainnya yg terlibat dalam hubungan tersebut dapat bertukar ide tentang taktik \nmiliter Dan koordinasinya. Propaganda adalah sebuah upaya dimana\u00a0suatu \nnegara ingin membentuk manipulasi yang dilakukan sistemati. Intinya satu negara ingin berhubungan dengan negara lain</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-landasan-struktural-politik-luar-negri-indonesia-663",
            "question": "Apa Landasan Struktural politik luar negri Indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "landasan strukturalnya dalah pancasila sebagai dasar negara<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Landasan idiil = pancasila<br>landasan konstitusional = UUD 45<br>landasan operasional = tap mpr<br>landasan konseptuonal = pasal 1 ayat 2 UU no. 37 th 1999",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-landasan-hukum-adanya-perwakilan-diplomatik-496",
            "question": "Jelaskan landasan hukum adanya perwakilan diplomatik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut Kepres Nomor 108 Tahun 2003 Tentang Organisasi Perwakilan Republik Indonesia di Luar Negeri , perwakilan diplomatik adalah kedutaan besar Republik Indonesia dan perutusan tetap Republik Indonesia yang melakukan kegiatan diplomatik di seluruh wilayah negara penerima dan/atau pada organisasi internasional untuk mewakili dan memperjuangkan kepentingan bangsa,\u00a0negara dan pemerintah Republik Indonesia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-bhineka-tunggal-ika-488",
            "question": "Jelaskan sejarah Bhineka tunggal ika!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalimat tsb merupakan kutipan dari sebuah <u>kitab</u>\u00a0Jawa Kuna yaitu\u00a0\u00a0<u>kitab sutasoma</u>, karangan\u00a0<u>M</u>pu Tantular\u00a0semasa kerajaan\u00a0<u>Majapahit\u00a0</u>\u00a0sekitar <u>abad ke 14</u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-pencetus-politik-luar-negeri-indonesia-660",
            "question": "Siapa pencetus politik luar negeri Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pencetus politik luar negeri indonesia=Ir.soekarno<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pencetusnya\u00a0Drs. Moh Hatta",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peran-pemerintah-pusat-dalam-hal-otonomi-daerah-serta-tujuann-233",
            "question": "apa peran pemerintah pusat dalam hal otonomi daerah serta tujuannya menciptakan kesejahteraan rakyat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk mengawasi aliran dan penggunaan dana untuk masyarakat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sifat-demokratis-383",
            "question": "Sebutkan sifat Demokratis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan musyawarah dalam menentukan keptusan, tidak memaksakan kehendak, menyampaikan pendapat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sifat demokratis merupakan sifat yang meminta pendapat dari beberapa orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-pengertian-peradilan-nasional-2-macam-macam-peradilan-na-207",
            "question": "1. apa pengertian peradilan nasional?    2. macam-macam peradilan nasional beserta tugas-tugasnya dan fungsinya masing-masing? trims\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Peradilan nasional merupakan suatu sistem kelembagaan dalam menyelesaikan suatu sengketa melalui lembaga peradilan.<br>\nMacam-Macam Lembaga Peradilan\n\n<span>\n\n</span>\n\n\n\n<span>\n<span>1.\n</span>Mahkamah Agung (MA)</span>\n<span>\nMahkamah Agung adalah\npengadilan negara tertinggi dari semua lingkungan peradilan, yang dalam\nmelaksanakan tugasnya terlepas dari pengaruh pemerintah dan pengaruh-pengaruh\nyang lain.</span>\n<span>\n<span>2.\n</span>Mahkamah Konstitusi (MK)</span>\n<span>\nMahkamah Konstitusi merupakan salah satu\nlembaga Negara yang melakukan kekuasaan kehakiman yang merdeka untuk\nmenyelenggarakan peradilan guna menegakkan hukum dan keadilan. (UU No. 4 Tahun\n2003)</span>\n<span>\n<span>3.\n</span>Komisi Yudisial (KY)</span>\n<span>\nMenurut UU No. 22 Tahun 2004,\nKomisi Yudisial merupakan lembaga Negara yang bersifat mandiri dan dalam\npelaksanaan wewenangnya bebas dari campur tangan atau pengaruh kekuasaan lain.</span>\n<span>\n<span>4.\n</span>Peradilan Umum</span>\n<span>\nUU No. 2 Tahun 1986 Tentang\nPeradilan Umum telah diubah dengan UU No. 8 Tahun 2004. Peradilan umum\nmerupakan salah satu pelaksanaan kekuasaan kehakiman bagi rakyat mencari\nkeadilan pada umumnya. </span>\n<span>\n<span>a.\n</span>Pengadilan Negeri</span>\n<span>\nMenurut UU No. 2 Tahun 1986 Tentang Peradilan Umum bahwa Pengadilan\nNegeri merupakan organ kekuasaan kehakiman dalam lingkungan peradilan umum yang\nberkedudukan di ibu kota kabupaten atau kota dan memiliki daerah hukum mencakup\nwilayah kabupaten atau kota tersebut.</span>\n<span>\n<span>b.\n</span>Pengadilan Tinggi</span>\n<span>\nPengadilan Tinggi merupakan organ kekuasaan kehakiman dalam\nlingkungan peradilan umum yang berkedudukan di ibu kota provinsi dan memiliki\ndaerah hukum mencakup wilayah provinsi.</span>\n<span>\n<span>5.\n</span>Pengadilan Agama</span>\n<span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dalam UU No.7 Tahun\n1989 tentang\u00a0 peradilan agama,di\nkemukakan bahwa pengadilan agama merupakan pengadilan yang di peruntukan bagi\norang-orang yang beragama islam.</span></span>\n<span>\n<span>6.\n</span>Peradilan Tata Usaha Negara</span>\n<span>\n<span>\u00a0UU No.5 tahun 1986 telah\ndiubah dengan UU No.9 Tahun 2004 tentang peradilan tata usaha Negara.Peradilan\ntata usaha Negara (PTUN) adalah suatu pelaksana kekuasaan kehakiman bagi rakyat\npencari keadilan terhadap sengketa-sengketa tata usaha Negara (pasal 4 UU No.5\nTahun 1986).</span></span>\n\n<span>7.\n</span><span>Pengadilan Militer<br>\nPengadilan militer diatur dalam UU No.31 Tahun 1997.Pengadilan militer\nmerupakan badan pelaksana kekuasaan peradilan.Dibawah Mahkamah agung di\nlingkungan militer.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pengertian peradilan nasional\nadalah segala sesuatu mengenai\nperkara pengadilan yang bersifat\nkebangsaan atau seegala sesuatu\nmengenai perkara pengadilan yang\nmeliputi suatu bangsa, dalam hal\nini adalah bangsa Indonesia.\nDengan demikian, yang dimaksud\nperadilan nasional adalah sistem\nhukum Indonesia dan peradilan\nNegara Indonesia yang\nberdasarkan pada Pancasila dan\nUUD 1945, yaitu sistem hukum dan\nperadilan nasional yang\nberdasarkan nilai-nilai dari sila-\nsila Pancasila yang ber-Ketuhanan\nYang Maha Esa, yang ber-\nKemanusiaan yang adil dan\nberadab, yang ber-Persatuan\nIndonesia, yang ber-Kerakyatan\nyang dipimpin oleh hikmat\nkebijaksanaan dalam\npermusyawaratan/ perwakilan,\nserta yang ber-Keadilan sosial bagi\nseluruh rakyat Indonesia.\nPeradilan nasional berdasarkan\npada pasal 24 dan Pasal 25 UUD\n1945. Untuk menyelenggarakan\nperadilan guna menegakkan hukum\nkeadilan dibentuk kekuasaan\nkehakiman yang merdeka. Dalam\nhal ini dipegang oleh sebuah\nMahkamah Agung dan badan\nperadilan lain yang berada\ndibawahnya dalam lingkungan\nperadilan agama, lingkungan\nperadilan militer, lingkungan\nperadilan tata usaha Negara, dan\noleh sebuah Mahkamah Konstitusi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-mengatasi-masalah-kewarganegaraan-249",
            "question": "Upaya mengatasi masalah kewarganegaraan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan sensus kependudukan, melakukan survey teradap berbagai permasalahan kewarganegaraan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komnas-ham-pada-dasarnya-berada-dibawah-naungan-pemerintah-indone-956",
            "question": "komnas HAM pada dasarnya berada dibawah naungan pemerintah indonesia. namun mengapa disebut badan independen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau tidak salah karena dalam melaksanakan tugasnya tidak ada lembaga lain yang bisa menuntutnya, dalam artian kalau saja presiden melakukan pelanggarah ham maka komnas ham walaupun adalah lembaga yang kedudukannya lebih rendah bisa menindak tegas tanpa campur tangan siapapun",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hak-dan-kewajiban-daerah-dalam-pelaksanaan-pemerintah-da-333",
            "question": "Jelaskan hak dan kewajiban daerah dalam pelaksanaan pemerintah daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hak :\u00a0<br>a. mengurus urusan \u00a0pemerintahannya sendiri<br>b. memilih pemimpin daerah nya sendiri<br>c. memungut pajak dan retribusi dari warga daerah<br>kewajiban :<br>a. mengembangkan demokrasi<br>b. melestarikan nilai sosial budaya di daerah\u00a0<br>c. melestarikan lingkungan hidup di daerah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}